
\medskip

\begin{enumerate}
\item Voici l'arbre pondéré :

\begin{center}
\pstree[treemode=R,levelsep=3.25cm]{\TR{}}
{\pstree{\TR{$I~$} \taput{0,6}}
	{\TR{$S$}\taput{0,75}
	\TR{$\overline{S}$}\tbput{0,25}	
	}
\pstree{\TR{$M~$} \taput{0,3}}
	{\TR{$S$}\taput{0,9}
	\TR{$\overline{S}$}\tbput{0,1}	
	}
	\pstree{\TR{$G~$} \tbput{0,1}}
	{\TR{$S$}\taput{0,8}
	\TR{$\overline{S}$}\tbput{0,2}	
	}	
}
\end{center}

\item La probabilité cherchée est $p(I \cap S) = p(I) \times p_{I}(S) = 0,6 \times 0,75 = 0,45$.
\item On a de même $p(M \cap S) = p(M) \times p_{M}(S) = 0,3 \times 0,9 = 0,27$.

$p(G \cap S) = p(G) \times p_{G}(S) = 0,1 \times 0,8 = 0,08$.

D'après la loi des probabilités totale :

$p(S) = p(I \cap S) + p(M \cap S) + p(G \cap S) = 0,45 + 0,27 + 0,08 = 0,45 + 0,35 = 0,8$.
\item on a $p_S(I) = \dfrac{p(S \cap I)}{p(S)} = \dfrac{p(I \cap S)}{p(S)} = \dfrac{0,45}{0,8} = \dfrac{45}{80} = \dfrac{9}{16} = \np{0,5625}$, soit 0,563 au millième près.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Les conditions de l'étude sont telles que la variable aléatoire $X$ suit une loi binomiale de paramètres $n = 30$ et $p = 0,8$.
		\item D'après la calculatrice $p(X \geqslant 25) = 1 - p(X \leqslant 24)\approx 1 - \np{0,5725}$ soit environ 0,4275, donc 0,428 au millième près.
	\end{enumerate}
\item Il faut trouver $n \in \N$ tel que $p(X \geqslant n) > 0,99 $, donc tel que $1 - 0,8^n > 0,99 \iff 0,8^n < 0,01 \iff n \ln 0,8 < \ln 0,01 \iff n > \dfrac{\ln 0,01}{\ln 0,8}$

Or $\dfrac{\ln 0,1}{\ln 0,8} \approx 20,6$.

Il faut donc interroger au moins 21 personnes.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item ~

$\bullet~~E(T) = E(T_1) + E(T_2) = 4 + 3 = 7$ et $T_1$ et $T_2$ sont deux variables indépendantes, donc 

$\bullet~~V(T) = V(T_1) + V(T_2) = 2 + 1 = 3$.
		\item Il faut trouver :
		
$p(5\leqslant T \leqslant 9)$ ou encore $p(4 < T < 10) = p(4 - E(T ) < T - E(T) < 10 - E(T)) = $

$p(- 3 < T - E(T) < 3)$ soit $p(|T - E(T)| < 3)$ ou encore $1 - p(|T - E(T)| \geqslant 3 )$ et finalement d'après l'inégalité de Bienaymé-Tchebychev :

$p(5\leqslant T \leqslant 9) \geqslant 1 - \dfrac{V(T)}{3^2}$, soit 

$p(5\leqslant T \leqslant 9) \geqslant 1 - \dfrac39$ et finalement :

$p(5\leqslant T \leqslant 9) \geqslant \dfrac23$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

